## Билет 8. Явная формула для субфакториала. Следствие о ближайшем целом числе к $\frac{n!}{e}$.
### Явная формула субфакториала
$\displaystyle D(n) = n! \sum_{k=0}^n \frac{(−1)^k}{k!}$
#### Доказательство
Пусть $X = S_n$
- $P_i$ — свойство $“\sigma(i) = i”$ для перестановки $\sigma \in S_n$
- Тогда $N = n!$ и $N_{i_1, \dots,i_k} = (n − k)!$
- По формуле [включений-исключений](#формула-включений-исключений-в-терминах-свойств) имеем: $\displaystyle D(n) = \sum_{k=0}^n (−1)^k (n − k)!C_n^k = n!\sum_{k=0}^n \frac{(−1)^k}{k!}$

### Следствие
$D(n) = \text{round}(\frac{n!}{e})$; более того, $|D(n) − \frac{n!}{e} | < \frac{1}{n+1}$
#### Доказательство
Напомним, что $\displaystyle e^x = \sum^\infty_{k=0} \frac{x^k}{k!}$, тогда
> *Для тех, кто забыл "очевидное":* 
> Разложим $\displaystyle e^x = \lim_{n \to \infty} \left(1 + \frac{x}{n}\right)^n$ с использованием бинома Ньютона: 
> $\displaystyle \lim_{n \to \infty} \left(1 + \frac{x}{n}\right)^n = \lim_{n \to \infty} \left(\sum_{k=0}^n C^n_k\left(\frac{x}{n}\right)^k\right) = \lim_{n \to \infty} \left(\sum_{k=0}^n \frac{n!}{k!(n-k)!}\left(\frac{x}{n}\right)^k \right) = \lim_{n \to \infty} \left(\sum_{k=0}^n \frac{n^k}{k!}\frac{x^k}{n^k} \right) = \sum^\infty_{k=0} \frac{x^k}{k!}$

- $\displaystyle \frac{n!}{e} = n!\sum_{k=0}^\infty \frac{(-1)^k}{k!} = n! \sum_{k=0}^n \frac{(-1)^k}{k!} + n! \sum_{k=n+1}^\infty \frac{(-1)^k}{k!} = D(n) + (-1)^{n+1} \sum_{\ell=1}^\infty \frac{(-1)^{\ell + 1} n!}{(n + \ell)!}$;
- $\displaystyle \left|D(n) - \frac{n!}{e}\right| = \left|\sum_{\ell=1}^\infty \frac{(-1)^{\ell + 1} n!}{(n + \ell)!}\right| = \left| \frac{1}{n+1} - \frac{1}{(n+1)(n+2)} + \frac{1}{(n+1)(n+2)(n+3)} - \dots \right|$
- $\displaystyle \sum_{\ell=1}^\infty \frac{(-1)^{\ell + 1} n!}{(n + \ell)!} = \left( \frac{n!}{(n+1)!} - \frac{n!}{(n+2)!}\right) + \left( \frac{n!}{(n+3)!} - \frac{n!}{(n+4)!}\right) + \dots > 0$
- $\displaystyle \sum_{\ell=1}^\infty \frac{(-1)^{\ell + 1} n!}{(n + \ell)!} = \frac{1}{n+1} - \left( \frac{n!}{(n+2)!} - \frac{n!}{(n+3)!}\right) - \left( \frac{n!}{(n+4)!} - \frac{n!}{(n+5)!}\right) - \dots < \frac{1}{n+1}$.